\chapter{Pretérito Indefinido}
\subsubsection{Признаки} 
\begin{itemize}
\item Past Simple. Простое прошлое. Вчера, на прошлой неделе, в * году.
\end{itemize}

\subsubsection{Формы глаголов обычного спряжения}


\begin{table}[H]
\caption{Формы глаголов}
\begin{tabu}to \linewidth{|X[m l]*3{|X[m l]}|}
\hline
 & compr\textbf{ar}(buy) & beb\textbf{er}(drink) & abr\textbf{ir}(open) \\\hline
yo & compr\textbf{é} & beb\textbf{í} & abr\textbf{í}\\ \hline
tú & compr\textbf{aste} & beb\textbf{iste} & abr\textbf{iste} \\ \hline
Ud.& compr\textbf{ó} & beb\textbf{ió} & abr\textbf{ió} \\\hline
nosotros & compr\textbf{amos} & beb\textbf{emos} & abr\textbf{imos} \\\hline
vosotros & compr\textbf{asteis} & beb\textbf{isteis} & abr\textbf{isteis} \\ \hline
Uds. & compr\textbf{aron} & beb\textbf{ieron} & abr\textbf{ieron} \\ \hline
\end{tabu}
\end{table}

\subsubsection{Примеры}

¿Tom\textbf{aste} café para desayunar ayer? - Ты пил вчера кофе на завтрак?
Ayer com\textbf{imos} en el restaurante de al lado. - Вчера мы ели в ресторане, который находится рядом.
Le\textbf{í} ese libro hace mucho. - Я прочитал эту книгу очень давно.
Viv\textbf{ió} aquí hace 5 años. Он жил тут 5 лет тому назад.
Anoche Juan escribió un artículo muy interesante. - Вчера вечером Хуан написал очень интересную статью.

\subsubsection{Глаголы-исключения}
Исключения составляют глаголы:
\begin{itemize}
\item \nameref{verb:andar}
\item \nameref{verb:caber}
\item \nameref{verb:caer}
\item \nameref{verb:dar}
\item \nameref{verb:decir}
\item \nameref{verb:dormir}
\item \nameref{verb:estar}
\item \nameref{verb:hacer}
\item \nameref{verb:ir} / \nameref{verb:ser}
\item \nameref{verb:morir}
\item \nameref{verb:oir}
\item \nameref{verb:poder}
\item \nameref{verb:poner}
\item \nameref{verb:querer}
\item \nameref{verb:saber}
\item \nameref{verb:tener}
\item \nameref{verb:traer}
\item \nameref{verb:venir}
\end{itemize}
